呢排記性好似差左

大家好，我係新手第一次寫故，我既錯別字可能會好多、文筆唔太好，大家見到麻煩提一提我（希望大家高抬貴手，屌輕力少少，）。至於出文既時間就未必會劃一，我會盡力唔爛尾的！仲有既就係，我盡力將描述既部分書面化，對話就會係我地正常口語，如果太亂或太1999，可以出出聲，我就返大家！
至於故事入面既劇情都係建基於我的FF，冇咩真實情度可言（如果咁都認得出我，隨便相認），個故細節位太多，可能進程太慢，劇情都會好CCTVB，大家應該好快估到結局，廢話不多講喇，去故啦！

序章
「I guess you are confessing with……」眼前一個女生道，但我聽不太清楚，她越說越小聲

咦？怎麼我的眼角濕了呢？眼睛被迫睜了開來，又一個這麼真實的夢，讓我多發一陣子看看有什麼好戲也好啊！(作為一個快要成為魔法師的人，連發夢也想看好戲也不算罪過吧？)

看一看鐘，３:30AM，頭有點點兒痛，可能是這陣子總是常常被這些奇奇怪怪的夢弄醒，睡得不太穩吧，既然不用鬧鐘也能醒來了，正好，等著我做的工作多的是。

起床後，通常都是我處理公務的時間，作為一個蚊型拍攝公司的老闆（與其說我是老闆，不如說我是一個打雜，因為我是眾人中出錢最少的一位，只是大家共識是要我掛老闆的名，由我去負責做所有其他人不做的事，也因為其他人不自在錢，我的分成往往是最多的），接Job和宣傳公司大約是我的主要功能，因為我這群「員工」堪稱是一群藝術家：趕時間的不做、沒發揮空間的不做、客戶太多要求的不做，慶幸他們全都是有錢人，斷Job計人工，只旨在向父母交代，但他們不做的Job是否代表不做呢？不！是我做，所以清晨這段時間許多時剪接拍攝的片段、執相都是我的工作之一，以致我經常請病假趕工 (請病假？老闆跟誰請？)因為從小我就知道興趣不能當飯吃的道理，即使我再喜歡拍片、剪片、做老闆都不會當一份正職，所以我還有一份正職就是做飛機引擎的維修技工。

「廢青，今日飲左你既FS未？」是單心傳來的訊息
「依家飲」我回覆

原來不經不覺已經工作至天亮了，每當收到單心的訊息，不用看時鐘都知道已經六點了，因為不知從什麼時候，我「被」參加了一個不知幹什麼的實驗，自此她天天都非常準時地提我喝她開給我的維他命，與其說是維他命，不如說是毒藥，自從喝了這些不知名的東西，總是覺得忘東忘西的，天啊！什麼時間才能不再喝這個垃圾！

「記得今天係第幾天？」單心問
「到底幾時唔使飲這個垃圾？」我問道
「2078」單心回覆
「喂！到底要記到幾時啊？要飲到幾時啊！」我問道
「最後22日，乜你仲未習慣咩？反正唔使錢嘛，都就黎完，到時候冇得你飲唔好搵我，哈哈」單心回覆
「只是個味道悶左，冇咩唔慣既都」我回覆

回覆完她的訊息，我也自覺地拿起了FS沖水喝，這個FS的服用方法跟康X思的服用方法一樣（味道來說FS是沒味的），都是放一顆進水裡，就會起了些泡沫融解掉，喝畢FS，就在日曆上的今天寫下了2078四個大字，然後執拾一下晚上拍攝要用的攝影器材，執拾完就多睡一會，畢竟拿了幾天大假，好好睡一下也好，晚點才回公司吧！

第一章（大生意）
補睡一覺醒來，已經太陽曬到屁股了，賴了好一會床，我才願意起床洗澡更衣回公司。

回到公司已經差不多兩點，還未踏進公司，在門前就聽到一陣大呼小叫的聲音傳過來，不知這群富家子弟又在玩什麼（我見過日光日白有三數個女生在辦公室內一絲不掛的跳鋼管舞，幾個人都聲稱在練習拍攝不知什麼手法，但他們都是我的米飯班主，我也不能多作聲，因為要是沒他們四出用公司名義參加比賽，我應該沒什麼生意上門），我一邊想像著回想著發生過的奇怪的場面，一邊按著大門密碼。

踏進了辦公室內，我呆了一下，因為我只看見所有人圍在電腦前嘻嘻哈哈，沒有想像中的裸女、舞男、亂七八糟的東西，這反倒是令我感到意外的，那他們是大呼小叫什麼呢？
「喂，你地係度搞咩搞到嘈喧巴閉？一齊睇AV？」我邊走過去邊問道
「你有冇聽過BB開心，老母放心？」家行問道
「哦，BB用品吖嘛，做咩事……哦！有人做爸爸！邊個啊？」我笑了起來
「閂住再反彈！」眾人齊聲道
「你睇左佢先啦」卓琛指著電腦道
我在電腦前坐了下來，看著眼前尤長的電郵，看畢，連我也大叫了起來，為什麼？因為我們迎來了第一次有大公司找上門，而且他們看來頗了解我的同夥們的習性，他們表示可以讓我們有創作的自由度，我當然高興極了，大公司，應該是意味著有大進帳吧！（我承認，我市儈）
「下午茶我既！」我豪邁叫道
「食咩啊咁？不如去……」肥聰問道
「唔好諗咁多啦，樓下茶記任你叫都比多你啦！立青哥喎！錢喎！」嘉樂笑道
「比你估中左我想點，哈哈」被人猜中的我只好尷尬陪笑

眾人興奮過後就各自各忙，我也事不宜遲的根據電郵上的資料聨絡對方，畢竟人家是上午來的電郵，現在都差不多收工時間了，希望沒有早收工吧！
「嘟……嘟……」電話長響，該不是下班了吧？我心裡暗暗叫糟
「你好，P牌嬰兒用品公司」正當我想掛電話的時候，傳來了一把女聲
「呃……你好，我呢度係灰熊製作公司，我打黎係想搵……呃」太緊張忘了看對方姓甚名誰，聰明的我馬上瞄瞄電腦
「馬小姐 唔該！」我馬上補充道
「好，請等等！」對方道
「你好，我係Maya，有咩可以幫到你」一把甜美的聲音傳來
「馬小姐你好，我叫Jason，係灰熊製作公司既創作總監（說了我是打雜，是什麼都可以），打黎係想同貴公司傾傾關於貴公司黎緊廣告製作方面嘅」我裝冷靜的把平日的開場白說了出來
「……」對方靜了下來
「馬小姐，請問邊日會較為方便你見面去傾一傾詳細既構思、安排呢？」我裝作忽略了數秒的安靜
「嗯……不如就聽日吖？」對方想了一下道
「好的，唔知你咩時間會方便呢？我地上去貴公司見？」我心想間間大公司原來都不過如是，高層個個都空閒得隨便都可以加插行程
「……」對方又靜了下來
「唔知馬小姐上晝定下晝你會方便啲呢？」我心想，這高層大概是空降的吧，反應慢得想罵她
「上晝11點半，去你地公司，唔知有冇問題？」對方問道
「冇問題，聽日見，我等等Send多次我地既地址比你！多謝貴公司既機會，合作愉快！」我裝著興奮的說，但心想雖然機會難得，但未免太折磨我們了吧？不上不下的時間，大概是遷就自己的食飯時間吧？
「……聽日見，Bye Bye」不知怎的對方聽起來有點失落

掛掉電話後，我著所有人，特別是那群公子哥兒們明天記得早點回來，至於衣著我並不擔心，因為他們的家裡的名牌西裝裝大概多得可以放滿我那幾百呎的公屋單位吧！當然，作為好兄弟的他們，都不吝嗇的叫我去他們家裡過一晚，順道選一套西裝。大家聊得差不多時間就各自各的忙碌，另外兩位陪我去拍攝今晚活動的兼職攝影師都到了，所以我們也出發去工作了。

唉，一黎就負皮，對唔住囉，唔寫